澳門衰極,隔離個城市珠海起碼係粵語城市先,唔似香港畀深圳隔住

好憎深圳

你真係去過豬海？

去過

on9 以前深圳個個廣東話

以前寶安先係講廣東話

今日深圳大部份係北佬北種

圍頭話多

就算係粵語城市
互相唔識既情況下係用煲冬瓜交流
有條撚用咩

你知唔知深圳都係粵語城市

有撚用咩
成個澳門淪陷左

問題澳門係普通話城市

就係整個深圳隔住香港同廣東

跟本除左深圳其他地方地市都係用廣東話溝通到

深圳真係咁用
當年支共就係用盲流
呢d人海戰術衝散粵語系條防線

當年上深圳個個都係廣東話

近十年嚟果d外省佬已經唔去學廣東話，得返d多香港客既地方或者城中村做野果d先多d